%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Dérivation}

\begin{document}


\section{Tangente à une parabole}
\begin{frame}

  \begin{enumerate}
    \item Soit $\mathcal{C}$ la courbe de la fonction carrée, et $A$ le point de coordonnées $(2, -5)$. Quelle sont les équations des tangentes à $\mathcal{C}$ passant par $A$ ?

    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1.0]
    \begin{axis}%
        [
            grid=both,
            axis equal image,
            %xtick={-1,0,...,1},
            minor x tick num=1, % 4 minor ticks => 5 subintervals
            xmin=-2,
            xmax=3,
            %xlabel={\scriptsize $x$},
            %ytick={-5,-4,...,5},
            minor y tick num=1,  % 4 minor ticks => 5 subintervals
            ymin=-1.5,
            ymax=3.5,
            %ylabel={\scriptsize $f(x)$},
            axis lines=middle,
            no markers,
            samples=100,
            domain=-2:3,
        ]
        \addplot[blue,thick](x,{x*x});
        \addplot[red,thick] (x, {2*x-1});
        \addplot[red,thick] (x, {-x-1/4});
        \draw (axis cs: .25, -.5) node{$\bullet$} node[right]{$A$};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \end{center}

  \item \emph{Généralisation :} Montrer que par tout point $A$ à l'extérieur de la parabole, il existe deux tangentes à $\mathcal{C}$ passant par $A$.
  \end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
